［又贏］國產車致癌事件擴大 逾2000人加入維權

中外合資、在大陸生產的一款汽車，被指引致車主患染癌症的事件逐漸擴大，已有20多名車主聲稱有同樣病徵，另外2000人表示加入維權，其中一名挺身揭露事件的車主林女士，在未明原因下，周一（11日）其社交媒體突遭封號。有跡象顯示當局正企圖打壓輿論。（黃小山/黃樂濤報道）

投訴人林女士向本台表示，他們在微信公號公開舉報一款國產汽車懷疑使用有毒材料，導致車主患上白血病之後，已引發了高度關注。不到兩天，已有150多萬人跟帖，並且有20位有同樣病徵的車主聯繫她。

但林女士稱，在發佈第二篇文章後不久，他們的公眾號就無法登陸。她認為，這是有人怕他們聯繫上更多的受害者，所以對他們封號。

林女士說：截止到號被封，我們第一篇文章後台的數據是150萬的閱讀量，還在擴散。第二篇文章到封之前有8000多的閱讀量。它封我們的號，它就是害怕我們再聯繫到更多的受害者，因為，源源不斷的受害者聯繫到我們，估計按照這個速度，這個數量是非常龐大的。我知道這個號可能被封嘛，我就找了個本子，把受害者聯繫方式全部都記錄下來了，20名白血病受害者。但是，以後想聯繫到我們的受害者，可能就聯繫不上。

是主席的考驗, 願主席與你們同在

自由的角度

23條

咩牌子咁重要嘅嘢成篇新聞冇提過

Cls揸下車都生癌，好先進呀

一定係啲司機本身有癌症

多難興邦

d全支那產(支那公司 支那製造) 嘅野好多都有陣怪味甚至刺鼻嘅味

唔多D人有病邊個睇醫生啊?
唔睇醫生邊個買藥食啊?
無人買藥D藥廠食屎啊?

好似系國產AUDI

中國奧迪

維權?第一日做中國人?

癌症無害

有人想破壞中德合作，德國仲話用華為喎

中國人學咩人攪維權

咁唔愛國

又可以少減幾千人

報應，沒有一個是無辜的

有冇講邊款車
定款款都有

有上支那網睇過評測
所有支那製嘅車都一定甲醛超標

收咗美國佬錢喺度搞搞震

無差別中招啦
一汽旗下所有合資車廠都可能出事

中外合資的國產汽車被指懷疑使用有毒材料，導致車主患上白血病。繼有事主在北京遭壓制後，再有投訴人懷疑被「封口」。而涉事汽車亦堅稱，由第三方機構檢測報告顯示，車內空氣質量合格。

在國內生產奧迪汽車的一汽大眾，被指懷疑使用有毒材料，令多名車主投訴患上白血病或其他嚴重疾病，事件發展至今，再有投訴人懷疑被官方「封口」。

投訴人林女士日前向本台表示，他們在微信公號發佈第二篇文章後不久，他們的公眾號就無法登陸，她懷疑是有人怕他們聯繫上更多的受害者，所以對他們封號。本台周二（12日）再致電林女士跟進情況時，她指報道刊登後，她的手機就受到不知名原因影響。她以患病為由，暫時不便再作回答。

林女士說：因為新聞報道以後，然後我的手機就被各方……我也不知道甚麼人給「打爆了」。這兩天就是身體比較不舒服，這個……要不你方便的話回頭吧。

另一方面，涉事汽車公關部門回應傳媒時表示，對車主的遭遇感到遺憾，但強調沒有事實證明旗下汽車與患白血病有關。他們又指，由法院指定的第三方機構檢測報告亦顯示，車內空氣質量合格，甲醛含量低過國家標準。

自我滅絕計劃

黨嘅恩賜

有害氣體

地鐵D大陸車都甲醛含量低過國家標準

國家有特別的測量方法

例如驗鉛水扭大水喉10分鐘先抽取樣本

過唔到關?
改易D個難易度未得囉
中共LOGIC

核動力

唔洗食落肚都出事

有人維權嗎
有的請舉手！
沒有
沒有
沒有

係
有
有
有
沒有

有癌仲坐我哋牌子， 告返轉頭

但強調沒有事實證明旗下汽車與患白血病有關。他們又指，由法院指定的第三方機構檢測報告亦顯示，車內空氣質量合格，甲醛含量低過國家標準。

係咪咩新型生化武器

會晤會係天津大爆炸批翻新車

屌你老母，連車都有毒

車都致癌，玩撚哂

吉利靈車？

估唔到係德國車。德意志沒落了

一定係收外國勢力錢，特登生癌搞亂中國

Q5

下一個係Volvo

香港嘅中國大陸製地鐵車廂，火車車廂？

Link?

開住個窗再開大個冷氣做測試

宜家多樣 - 支那毒氣室

有賣黎香港架

.eu姐係邊度？

共享強國榮耀

有大屋住中cancer都不重要

樓上成班傻閪 咁開心 下個好快到你地
之前話強国既有石棉

琴日先講完

萬能key

沒事兒
太陽照常升起

國產地鐵有冇事

有都話冇啦

好行唔送
成功拎到錢 我切

啲有害氣體好犀利嘅
淨係會對非中國人先有事
中國人一定無事
因為由細已訓練好骿質

CHI NA

别為党添煩添亂

沒事兒

果20個廢物
揸車都揸到有癌症
不配做中國人

我不是藥神2019

愛國份子出黎用國產野啦喂

西鐵都有陣味

係 好撚難聞
南港島線車廂都有陣味
係咪都係國產車

中國嘅存在令我知道

依個世界咩都有可能

點解大陸車做到幾皮嘢就有一部 咩原理

支國係咪得毒藥先係冇毒？

香港audi 係咪大陸造?

好彩暫時仲未係

支持國產啦
為國捐軀好小事唧
垃圾支那人

仆街喇，馬鐡線啲車我日日搭……

人仆街
高低檔產品都一樣仆街

MTR開閘門成日聞到啲臭味

個別例子姐

整架車都令人生癌

唔爆炸都萬幸 仲想點

Audi點解唔出嚟講幾句

快救

支那又成最大贏家

唔好搭觀塘線

日本車黎

分別有英國車和大陸車

系你老母

強國其實買唔買到入口車？

馬鞍山線都係咁上下

支那人買淘寶野，第一句就問有無味道

香港人乜鳩都唔睇，就亂7咁淘

德國班撚樣真心白癡又賤

遲早尋人滋事

據新西蘭傳媒報道，「中國北車集團大連機車車輛」已經承認列車含可致癌物質石棉，涉及油漆和隔音物料，主要用作防火和抗噪音。

KiwiRail已緊急停用40列大連機車製造列車，總裁Peter Reidy對事件表示非常失望，因為與大連機車合約訂明，列車不可含有石棉物料。他表示，大連機車要為事件負上全部責任，對方已承諾盡快解決問題。

A4 A6都有事

德國人自甘墮落都唔係第一日

唔洗審
車主睇到呢d消息應該會抑鬱自殺

你會買國產車？

想知咩牌子八卦下=想買
咩邏輯

冇邏輯，連登多大劣仔

你敏感啫

馬鐵新列車
遲d沙田人九成都生癌

醫股炒得好勁

好似話佢地唔洗跟足歐盟標準
所以好多有錢人都買進口車

一汽 上汽 都有奥迪

合資架
中國產只賣比中國人唔洗歐盟標準

吉列靈車

馬鐵

返工要長搭觀塘線同馬鐵 rip 定自己

可能係想解決人口過多問題沒事兒沒事兒

有害氣體不會傷害自然和人體係咪即係毒藥唔會毒死人

近來中美互有輸贏 好刺激

用石棉咁落後
先進wo